#### **Сравнение систем управления конфигурациями.**

||Chef|Puppet   | Ansible   |Saltstack |
| ------------ | ------------ | ------------ | ------------ | ------------ |
|Плюсы   | - Быстрота развертывания<br/>- Язык Ruby позволят выполнять большое количество разных задач<br/>- Кросплатформенность| - Свои модули можно писать на Ryby<br/> - Технология Push позволяет сразу выполнять задания.<br/> - Веб интерфейс| - Простая установка и первоначальная настройка<br/> - Не требуются агенты на управляемых узлах<br/> - Высокая безопасность с SSH| - Простое конфигурирование с помощью  YAML файлов.<br/> - Возможность управления узлами как по SSH, так и установленным агентом.<br/> - Хорошо масштабируется|
| Минусы  | - Необходимость изучения языка Ruby<br/>| -  Необходимость изучения языка Ruby| -Требуется установка Python на управляемых узлах<br/> - Необходим root доступ до управляемых узлов.| - Труден для изучения новичкам<br/> - Не хватает инструментов для отчетов|


